<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/ar/</link><description>Recent content on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ooni.github.io/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>مصر تحجب بي بي سي والحرة: التوسع في الرقابة على الإعلام وسط الاضطرابات السياسية</title><link>https://ooni.github.io/ar/post/2019-egypt-blocks-bbc-and-alhurra/</link><pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ar/post/2019-egypt-blocks-bbc-and-alhurra/</guid><description>في نهاية الأسبوع الماضي ، اندلعت الاحتجاجات في مصر رداً على مزاعم الفساد ضد حكومة الرئيس عبد الفتاح السيسي.
كانت الاحتجاجات نادرة منذ تولي الرئيس السيسي السلطة في عام 2014 ، ولكن وسط سياسات التقشف الاقتصادي وادعاءات الفساد الأخيرة ، خرج مئات المصريين إلى الشوارع. أفيد لاحقًا أن موقع بي بي سي و موقع الحرة الإخباري الذي تموله الولايات المتحدة كانا من بين الخدمات التي حُجبت. وذكر رئيس المجلس الأعلى لتنظيم الإعلام والصحافة في مصر أن بي بي سي ومواقع الأخبار الأخرى ربما حُجبت بسبب تغطيتها &amp;ldquo;غير الدقيقة&amp;rdquo; للاحتجاجات.</description></item><item><title/><link>https://ooni.github.io/ar/about/risks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ar/about/risks/</guid><description>المخاطر: ما تنبغي معرفته قبل تشغيل مسبار OONI Probe قام أحمد غربية بترجمة هذه الوثيقة إلى العربية.
المستند الأصلي (باللغة الإنجليزية): Risks: Things you should know before running OONI Probe
حسب علمنا لَمْ يتعرّض أي شخص لتَبِعات مؤذية جرّاء تشغيل OONI Probe. لذا فالمخاطر التي نتناولها هنا نظرية و استقرائية. فإذا كنتم تشغّلون OONI Probe في بيئة عالية المخاطر، ننصحكم بقراءة هذه الوثيقة كاملة.
ملخّص المخاطر المحتملة كل من تمكنه مراقبة اتصالاتكم عبر الإنترنت، مثل مقدّم خدمة الاتصال بالإنترنت، و الحكومة، و صاحب العمل، يمكنهم إدراك أنّكم تشغّلون OONI Probe عبر الشبكات التي يتحكّمون فيها.</description></item><item><title>إجابات أسئلة شائعة</title><link>https://ooni.github.io/ar/support/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ar/support/faq/</guid><description>قام أحمد غربية بترجمة هذه الوثيقة إلى العربية.
المستند الأصلي (باللغة الإنجليزية):Frequently Asked Questions (FAQ)
في هذا القسم إجابات أسئلة تصلنا من المهتمين بالمشروع.
إن كانت لديكم أسئلة أخرى فراسلونا
عن OONI
ما OONI؟
فيمَ يفيد OONI؟
ماذا تنجزون بمشروع OONI؟
لماذا نتحسَّسُ الرقابة على الإنترنت؟
كيف يُموَّل OONI؟
ما علاقة OONI بمشروع Tor؟
أين مقرّ OONI؟
ما الوضع القانوني لمشروع OONI؟
كيف يمكنني الانخراط؟
OONI Probe
ما OONI Probe؟</description></item><item><title>معجم OONI</title><link>https://ooni.github.io/ar/support/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ar/support/glossary/</guid><description>قام أحمد غربية بترجمة هذه الوثيقة إلى العربية.
المستند الأصلي (باللغة الإنجليزية):Glossary OONI
يضم هذا المعجم شروحًا موجزة لمعاني الألفاظ المستخدمة في تطبيقات مشروع OONI و منهجيته و تقارير نتائجه.
إذا أردتم اقتراح ألفاظ لزيادتها على المعجم فافتحوا طلب دمج أو اكتبوا إلينا بالبريد الإلكتروني
API
AS
ASN
BGP
Blocklist
Block page
Caching
Circumvention tools
Client
Data processing pipeline
DNS
DNS hijacking
DNS lookup
DNS query
DNS resolver
DNS spoofing</description></item></channel></rss>