<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Support on OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/fa/support/</link><description>Recent content in Support on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://ooni.github.io/fa/support/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>راهنمای کاربر: برنامه دسکتاپ OONI Probe</title><link>https://ooni.github.io/fa/support/ooni-probe-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fa/support/ooni-probe-desktop/</guid><description>**آخرین به‌روز‌رسانی: ** 18 اکتبر 2022
نسخه دسکتاپ OONI Probe: 3.7.0
OONI Probe یک برنامه رایگان و منبع‌باز است که می‌توانید از آن برای اندازه‌گیری سانسور اینترنت و سایر انواع تداخل در شبکه استفاده کنید. این راهنمای کاربری، دستورالعمل‌های گام به گام در مورد نحوه نصب، اجرا و تنظیمات استفاده از برنامه دسکتاپ OONI Probe را ارائه می‌دهد.
آنچه در این راهنما کسب خواهید کرد:
با نحوه اجرای دسکتاپ OONI Probe آشنا شوید:</description></item><item><title>راهنمای کاربری: برنامه موبایل OONI Probe</title><link>https://ooni.github.io/fa/support/ooni-probe-mobile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fa/support/ooni-probe-mobile/</guid><description>**آخرین به‌روز‌رسانی: ** 19 اکتبر 2022
نسخه موبایل OONI Probe: 3.7.1
OONI Probe یک برنامه رایگان و منبع باز است که می‌توانید از آن برای اندازه‌گیری سانسور اینترنت و سایر انواع تداخل در شبکه استفاده کنید. این راهنمای کاربری دستورالعمل‌های گام به گام در مورد نحوه نصب، اجرا و تنظیمات برنامه موبایل OONI Probe را ارائه می‌دهد.
آنچه از این راهنما خواهید آموخت:
یاد می‌گیرید که چگونه OONI Probe موبایل را اجرا کنید: تست مسدودیت وبسایت‌ها تست مسدودیت پیام‌رسان‌ها ابزارهای دور زدن سانسور را تست کنید سرعت و عملکرد شبکه خود را اندازه‌گیری کنید تست OONI Probe را برای وب‌سایت‌های مورد نظر خود سفارشی‌سازی کنید نحوه دسترسی و به اشتراک‌گذاری نتایج تست OONI Probe خود را یاد می‌گیرید تنظیمات برنامه OONI Probe خود را پیکربندی کنید با خواندن این راهنما امیدواریم احساس توانمندی در به اشتراک‌گذاری دانش و مهارت‌های OONI Probe خود با دیگران را کسب کنید!</description></item><item><title>سوالات متداول</title><link>https://ooni.github.io/fa/support/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fa/support/faq/</guid><description>این سند توسط Miaan Group ترجمه شده است.
اصل سند (به زبان انگلیسی): Frequently Asked Questions (FAQ)
این بخش سوالات متداول با هدف رسیدگی به سوالاتی است که غالبا توسط جامعه از ما پرسیده می شود.
آیا سوالات دیگری وجود دارد که مایل هستید به آنها بپردازیم؟ لطفااجازه دهید تا ما بدانیم
درباره اوونی OONI
اوونی چیست؟
چرا اوونی؟
اوونی چه می کند؟</description></item><item><title>واژهنامه اوونی (OONI)</title><link>https://ooni.github.io/fa/support/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fa/support/glossary/</guid><description>واژهنامه اوونی (OONI) این سند توسط Miaan Group ترجمه شده است.
اصل سند (به زبان انگلیسی): Glossary OONI
این واژهنامه حاوی توضیحات مختصری برای واژگان مورد استفاده در اپلیکیشنها وگزارشهای تحقیقاتی اوونی (OONI) است.
اگر میخواهید اصطلاحات بیشتری را در این واژهنامه ببینید، لطفا درخواست پیشنهادات را باز کنید یا برای ما ایمیل ارسال کنید.
API
AS
ASN
BGP
Blocklist</description></item></channel></rss>