<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Theme-Human_rights on OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/kk/tags/theme-human_rights/</link><description>Recent content in Theme-Human_rights on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo</generator><language>kk</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ooni.github.io/kk/tags/theme-human_rights/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Қазақстан: TLS MITM шабуылдары және жаңалықтарлар медиасы, құқық қорғау ұйымдары мен бұғаттауларды айналып өту құралдарының сайттарын бұғаттау</title><link>https://ooni.github.io/kk/post/2024-kazakhstan-report/</link><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/kk/post/2024-kazakhstan-report/</guid><description>&lt;p>The translation of this report into Kazakh was done with the support of the &lt;a href="https://www.localizationlab.org/">Localization Lab&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Соңғы жылдары Қазақстанда интернет-цензура туралы кеңінен &lt;a href="https://freedomhouse.org/country/kazakhstan/freedom-net/2023">баяндалды&lt;/a>. Осы зерттеудің аясында &lt;a href="https://ooni.org/">OONI&lt;/a>, &lt;a href="https://ifkz.org/en">«Internet Freedom Kazakhstan» (IFKZ)&lt;/a> және &lt;a href="https://www.digitalrights.asia">Eurasian Digital Foundation&lt;/a> өткен жылы (2023 жылдың маусымы мен 2024 жылдың маусымы аралығында) Қазақстандағы интернет-цензураны зерттеу үшін желілік өлшеу деректерін эмпирикалық талдау негізінде бірлесіп жұмыс істеді.&lt;/p>
&lt;p>Бұл есепте біз OONI жүргізген өлшеу нәтижелерін және тиісті құқықтық контекстті бөлісеміз. Біз TLS процесіне араласу әдістерін қолдану арқылы жаңалық сайттары, адам құқықтары және айналып өту құралдарының көптеген веб-сайттары бұғатталғаны анықталды. Сондай-ақ, TLS MITM (man-in-the-middle) шабуылдарын іске асыру үшін 4 түрлі түпкі сертификаттау орталығы (CA) қол қойған 7 жеке аралық сертификат қолданылғаны белгілі болды. Бұл шабуылдар елдегі кемінде 19 түрлі желіде 14-тен астам доменге бағытталған. Толығырақ төменде баяндалған.&lt;/p></description></item></channel></rss>