<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/my/</link><description>Recent content on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>my</language><atom:link href="https://ooni.github.io/my/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://ooni.github.io/my/about/risks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/my/about/risks/</guid><description>အန္တရာယ်များ OONI Probe ကို အသုံးမပြုမီ ဤအရာများကို သိထားသင့်သည်။ မူလစာရွက်စာတမ်း
English, Risks: Things you should know before running OONI Probe ကျွန်ုပ်တို့ သိရှိရသလောက် OONI Probe အသုံးပြုသူ မည်သူမျှ ဆော့ဖ်ဝဲကိုအသုံးပြုခြင်းကြောင့် အကျိုးဆက်များကို မကြုံတွေ့ကြရပေ။ ထို့ကြောင့် အောက်တွင်ဖော်ပြထားသော ဖြစ်နိုင်ခြေရှိသည့်အန္တရာယ်များသည် သီအိုရီနှင့် မှန်းဆမှုများအရ ဖော်ပြထားခြင်းဖြစ်သည်။ &amp;ldquo;အန္တရာယ်များသည့်ပတ်ဝန်းကျင်&amp;rdquo; ၌ OONI Probe ကို အသုံးပြုမည်ဆိုပါက အောက်ပါစာရွက်စာတမ်း များကို ဖတ်ရှုပြီးမှအသုံးပြုရန် လေးလေးနက်နက် တိုက်တွန်းလိုသည်။
ဖြစ်နိုင်ခြေရှိသည့်အန္တရာယ်များအား အကျဉ်းချုပ်ဖော်ပြမှု သင့် အင်တာနက်အသုံးပြုမှုကို စောင့်ကြည့်နေသူတိုင်း (ဥပမာ - အင်တာနက် ဝန်ဆောင်မှု ပေးသူ၊ အစိုးရ၊ အလုပ်ရှင်) သည် OONI Probe အား သင် အသုံးပြုနေကြောင်း တွေ့မြင်ရမည်။
OONI ၏ Web Connectivity test သည် နိုင်ငံအချို့တွင် တရားမဝင်ဖြစ်နိုင်သည့် ကာမရာဂနှိုးဆွသော ဝတ်စားဆင်ယင်ပုံဆိုင်ရာ ဝဘ်ဆိုဒ် သို့မဟုတ် ခွင့်မပြုသော ဝဘ်ဆိုဒ် (ဥပမာ ညစ်ညမ်းစာပေနှင့် ရုပ်ရှင်) များအပါအဝင် ဝဘ်ဆိုဒ်ပေါင်းများစွာမှ အချက်အလက်များကို ချိတ်ဆက်ကာ ဒေါင်းလုပ်ဆွဲသည်။</description></item><item><title>မကြာခဏ မေးမြန်းခံရလေ့ရှိသော မေးခွန်းများ</title><link>https://ooni.github.io/my/support/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/my/support/faq/</guid><description>၂၂.၀၃.၂၀၂၃
မူလ စာရွက်စာတမ်း
English, Frequently Asked Questions (FAQ) သင့်အနေဖြင့် ကျွန်ုပ်တို့အား ရှင်းလင်းဖြေကြားစေလိုသည့် အခြားမေးခွန်းများ ရှိပါသလား။ ရှိပါက ကျေးဇူးပြု၍ ကျွန်ုပ်တို့အား အသိပေးပါ
OONI အကြောင်း OONI ဆိုတာ ဘာလဲ OONI ဘာ​ကြောင့် လိုအပ်တာလဲ OONI ရဲ့ လုပ်​ဆောင်မှုက ဘာလဲ ဘာကြောင့် အင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်​တောက်ခံရမှုကို တိုင်းတာရတာလဲ OONI ကို ငွေ​ကြေး ဘယ်လို​ထောက်ပံ့ပါသလဲ OONI နဲ့ TOR စီမံကိန်းအကြား ပတ်သက်ဆက်နွယ်မှုက ဘာလဲ။ OONI က ဘယ်မှာ အ​ခြေစိုက်သလဲ။ OONI ရဲ့ တရားဝင်မှု/​ဘောင်ဝင်မှု အ​နေအထားက ဘာလဲ။ OONI ရဲ့ လုပ်ငန်းစဥ်​တွေမှာ ကျွန်​တော်/ကျွန်မ အ​နေနဲ့ ဘယ်လိုပါဝင်​ဆောင်ရွက်နိုင်သလဲ။ OONI Probe OONI Probe ဆိုတာ ဘာလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မတို့တိုင်းပြည်မှာ အင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှု မရှိပါ။ ဒါဆိုရင် OONI Probe အသုံးပြုဖို့ ဘာကြောင့်လိုအပ်တာပါလဲ။ OONI Probe စမ်းသပ်မှုတွေက ဘာတွေကို ဆောင်ရွက်ပါသလဲ။ OONI Probe က အင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုတွေကို ဘယ်လို တိုင်းတာပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် ကွန်ပြူတာ ပညာရှင်တစ်ဦး မဟုတ်ပါ။ သို့ဖြစ်ပါ၍ ကျွန်တော်/ကျွန်မအနေဖြင့် OONI Probe ကို အသုံးပြုနိုင်ပါမည်လား။ ကျွန်တော်/ကျွန်မအနေဖြင့် OONI Probe ကို ဘယ်လို အသုံးပြုရမလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI Probe ကို အသုံးပြုခဲ့သည်။ အဆိုပါ ရလဒ်များကို လူကြီးမင်းထံ ပေးပို့ရန်လိုအပ်ပါသလား။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI Probe ကို ဘယ်နှစ်ကြိမ် အသုံးပြုသင့်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI Probe အလိုအလျောက်လည်ပတ်စေရန် မည်သို့ လုပ်ဆောင်ရပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI Probe ကို အချိန်မည်မျှကြာ အသုံးပြုသင့်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် ပိတ်ဆို့ထားသော ဝက်ဘ်ဆိုက်များကို ကြုံတွေ့ရသည်။ အဆိုပါ ပိတ်ဆို့ထားမှုများကို မည်သို့ ရှောင်တိမ်းရပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မ၏ အင်တာနက်ကွန်ရက်တွင် ကွန်ရက်သုံးပစ္စည်း (middlebox ) တစ်ခုကို OONI Probe က တွေ့ရှိသည်။ အဆိုပါတွေ့ရှိမှုအရ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် စောင့်ကြည့်မှုအောက်တွင် ရောက်ရှိနေပြီဟု ဆိုလိုပါသလား။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် အခြားနိုင်ငံရှိ အင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုကို အခြားတစ်နိုင်ငံမှ စစ်ဆေးတိုင်းတာနိုင်ပါမည်လား။ OONI Probe မှ မည်သို့သော အချက်အလက် အမျိုးအစားများကို ကောက်ယူပါ သလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI Probe တိုင်းတာမှုတွေ ပေးပို့ခြင်းကနေ ဘယ်လို ရှောင်ဖယ်လို့ရမလဲ။ OONI Probe အသုံးပြုခြင်းကြောင့် ဘယ်လို ဘေးအန္တရာယ်တွေ ဖြစ်ပေါ်လာနိုင်လဲ။ OONI Probe အသုံးပြုခြင်းကြောင့် ဆက်စပ်ဖြစ်ပေါ်လာနိုင်တဲ့ ဘေးအန္တရာယ်တွေကို မည်သို့ လျှော့ချနိုင်မည်လဲ။ OONI Probe ကို VPN တစ်ဆင့်ခံ၍ အသုံးပြုနိုင်ပါသလား။ OONI အဖွဲ့အနေဖြင့် ဆော့ဖ်ဝဲအသုံးပြုသူများကို ဥပဒေကြောင်းရာ အကြံဥာဏ်များ ပေးနိုင်ပါသလား။ ဝဘ်ဆိုက်များကို စမ်းသပ်ခြင်း။ OONI Probe ကို အသုံးပြု၍ မည်သည့်ဝက်ဘ်ဆိုက်များ၏ အင်တာနက် ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုကို စမ်းသပ်နိုင်ပါလဲ။ စမ်းသပ်မှု စာရင်းများ ဆိုတာ ဘာလဲ။ စမ်းသပ်မှု စာရင်းများကို OONI Probe က ဘာကြောင့် အသုံးပြုပါသလဲ။ စမ်းသပ်မှု စာရင်းများရှိ ဝဘ်ဆိုက်အားလုံးကို OONI Probe မိုဘိုင်းအပလီကေးရှင်းက ဘာကြောင့် မစမ်းသပ်နိုင်တာလဲ။ နောက်ထပ်ဝဘ်ဆိုက်တွေကို စမ်းသပ်နိုင်ဖို့အတွက် OONI Probe မိုဘိုင်းအပလီကေးရှင်းမှာ စမ်းသပ်မှုကြာချိန်ကို ဘယ်လို ပြောင်းနိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မနိုင်ငံရဲ့ စမ်းသပ်မှု စာရင်းကို ဘယ်လို ရှာဖွေနိုင်ပါသလဲ။ ဘာကြောင့် ကျွန်တော်/ကျွန်မရဲ့နိုင်ငံမှာ စမ်းသပ်မှု စာရင်း မရှိတာပါလဲ။ စမ်းသပ်မှု စာရင်းများမှာ ပါဝင်ရမယ့် ဝဘ်ဆိုက်များကို ဘယ်သူက ဆုံးဖြတ်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မ အနေဖြင့် အဆိုပါ စမ်းသပ်မှု စာရင်းများနှင့် ပတ်သက်၍ ဘယ်လို ပါဝင်ကူညီနိုင်ပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် GitHub အသုံးပြုသူတစ်ဦး မဟုတ်ပါ။ သို့ရာတွင် စမ်းသပ်ခြင်းအတွက် URL များကို ပေးပို့တင်ပြချင်လျှင် ဘယ်လိုလုပ်ဆောင်နိုင်ပါသလဲ။ စမ်းသပ်မှုစာရင်းနဲ့ ပိတ်ဆို့ခံရတဲ့စာရင်းအကြား ကွာခြားချက်က ဘာပါလဲ။ OONI Probe က ဘယ်ဝဘ်ဆိုက်အမျိုးအစားများကို စမ်းသပ်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် စမ်းသပ်ရမည့် ဝဘ်ဆိုက်အမျိုးအစားများကို ဘယ်လိုရွေးချယ်နိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် စမ်းသပ်ရမည့်ဝဘ်ဆိုက်များကို ဘယ်လို ရွေးချယ်နိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် စိတ်ကြိုက်ရွေးချယ်ထားသည့် URL စာရင်းကို ဘယ်လို စမ်းသပ်နိုင်ပါသလဲ။ OONI အချက်အလက်များ OONI အချက်အလက်များ ဆိုတာ ဘာလဲ OONI သည် အချက်အလက်များကို ဘာကြောင့် ထုတ်ပြန်ရတာပါလဲ။ OONI အချက်အလက်များကို ဘယ်နေရာမှာ ထုတ်ပြန်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI အချက်အလက်များကို ဘယ်လိုအဓိပ္ပာယ်ကောက်ယူနိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI အချက်အလက်များကို ဘယ်လိုရယူ၍ ဆန်းစစ်နိုင်ပါသလဲ။ OONI Explorer OONI Explorer ဆိုတာဘာလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် ပိတ်ဆို့ခံထားရတဲ့ ဝဘ်ဆိုက်များကို OONI Explorer မှတစ်ဆင့် ဘယ်လိုရှာဖွေနိုင်ပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် တိုင်းတာမှုများကို ဘယ်လိုဝင်ရောက်ရယူနိုင်ပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် OONI အချက်အလက်များကို OONI Explorer မှတဆင့် ဘယ်လိုရှာဖွေရပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် တိုင်းတာမှုတွင် “အင်တာနက် ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှု သက်သေအထောက်အထားများ” ကို ဘယ်လိုရှာဖွေရပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မရဲ့နိုင်ငံမှာ ပိတ်ဆို့ထားတဲ့ ဝဘ်ဆိုက်များကို ဘယ်လိုရှာဖွေရပါမည်လဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် သက်ဆိုင်ရာဝဘ်ဆိုက်တစ်ခု ပိတ်ဆို့ခံနေရကြောင်း ဘယ်လို စစ်ဆေးနိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် သက်ဆိုင်ရာဝဘ်ဆိုက်တစ်ခုအတွက် တိုင်းတာမှုရလာဒ်တွေကို ဘာကြောင့် မရှာဖွေနိုင်တာပါလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် သတ်မှတ်ချိန်တစ်ခုအတွင်း ဝဘ်ဆိုက်များ ပိတ်ဆို့ခံရခြင်းကို ဘယ်လိုစစ်ဆေးနိုင်ပါလဲ။ “အတည်ပြုထားသည်” ဆိုတာ ဘာလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် ပိတ်ဆို့ခံထားရသော အခြားဝဘ်ဆိုက်အများအပြားကို သိရှိထားပါသည်။ သို့ရာတွင် “အတည်ပြုထားသည်” ကို ရွေးချယ်လိုက်သည့်အခါ OONI Explorer မှ အဆိုပါ ဝက်ဘ်ဆိုက်များကို ဘာကြောင့် မဖော်ပြတာပါလဲ။ ပိတ်ဆို့ထားသော စာမျက်နှာတစ်ခုကို ရောက်ရှိသည့်အခါ၊ ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုကို OONI က ဘာကြောင့် အတည်ပြုတာပါလဲ။ (ပိတ်ဆို့ထားသော စာမျက်နှာများကိုကျော်လွန်၍) အခြားအင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုဖြစ်ရပ်များအား OONI က ဘာကြောင့် အတည်မပြုတာပါလဲ။ မူမမှန်မှုများဆိုတာ ဘာကို ဆိုလိုတာပါလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မ ဝင်ရောက်သုံးနိုင်သော ဝဘ်ဆိုက် သို့မဟုတ် အပလီကေးရှင်းတစ်ခုသည် ကျွန်တော်/ကျွန်မ၏ နိုင်ငံတွင် ပိတ်ဆို့ထားသည်ဟု OONI Explorer က ဘာကြောင့် ဖော်ပြပါသလဲ။ မရှိကို အရှိအဖြစ် ညွှန်ပြသောရလဒ်များ ဆိုတာ ဘာလဲ။ မရှိကို အရှိအဖြစ် ညွှန်ပြသောရလဒ်များ ဘာကြောင့် ဖြစ်ပေါ်လာပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် မရှိကို အရှိအဖြစ် ညွှန်ပြသောရလာဒ်များကို ဘယ်လို ခွဲခြားသိနိုင်မလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မသည် အခြား OONI Probe စမ်းသပ်မှုများမှ ရလဒ်များကို ဘယ်လို စစ်ဆေးနိုင်ပါသလဲ။ ကျွန်တော်/ကျွန်မနိုင်ငံတွင် OONI Explorer ၏ လတ်တလောတိုင်းတာမှုများ ဘာကြောင့် မရှိတာပါလဲ။ OONI အကြောင်း OONI ဆိုတာ ဘာလဲ။ Open Observatory of Network Interference (OONI) သည် အခမဲ့ ဆော့ဖ်ဝဲစီမံကိန်းတစ်ခုဖြစ်၍ ကမ္ဘာတစ်ဝှမ်းရှိ အင်တာနက် ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုများကို ပွင့်လင်းမြင်သာမှုတိုးမြှင့်စေရေးအတွက် ဗဟိုချုပ်ကိုင်မှုလျော့နည်းသော အားထုတ်ဆောင်ရွက်မှုများအပေါ် လုပ်ပိုင်ခွင့်အာဏာပေးအပ်နိုင်ရန် ရည်ရွယ်ပါသည်။</description></item><item><title>အသုံးပြုသူလမ်းညွှန် OONI Probe Mobile App</title><link>https://ooni.github.io/my/support/ooni-probe-mobile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/my/support/ooni-probe-mobile/</guid><description>၂၀၂၂ခုနှစ်၊ စက်တင်ဘာလ ၆ ရက် နေ့ ရှိ နောက်ဆုံးအကြိမ်ပြင်ဆင်မွမ်းမံထားရှိမှု
OONI Probe Mobile version 3.7.1
OONI Probe သည် အင်တာနက်ဆင်ဆာဖြတ်တောက်မှုနှင့် အခြားကွန်ရက် ကြားဖြတ်နှောင့်ယှက်မှုပုံစံများကို တိုင်းတာရန်အတွက် သင်အသုံးပြုနိုင်သည့် အခမဲ့ဝင်ရောက်ကြည့်ရှုနိုင်သည့် source app တစ်ခုဖြစ်ပါသည်။ ဤအသုံးပြုသူလမ်းညွှန်သည် OONI Probe mobile app ကို စက်ထဲထည့်သွင်းရန်၊ အသုံးပြုလုပ်ဆောင်ရန် နှင့် စိတ်ကြိုက်ပြင်ဆင်ရန် တို့အတွက် မည်သို့ဆောင်ရွက်ရမည်ကို တစ်ဆင့်ပြီးတစ်ဆင့် ညွှန်ကြားပေးထားခြင်းဖြစ်သည်။
ဤလမ်းညွှန်ချက်မှ မည်သည့်အရာကို ရရှိမည်နည်း။
OONI Probe Mobile ကိုမည်သို့ အသုံးပြုလုပ်ဆောင်ရမည်ကို လေ့လာပါ။ ဝဘ်ဆိုက်မျာအားးပိတ်ဆို့ထားခြင်းကိုစမ်းသပ်စစ်ဆေးပါ။ instant messaging appsများအား ပိတ်ဆို့ထားခြင်းကို စမ်းသပ်ပါ။ ဆင်ဆာဖြတ်ကျော်မှုနည်းလမ်းများ(circumvention tools)အား ပိတ်ဆို့ထားခြင်းကို စမ်းသပ်ပါ။ သင့်ကွန်ရက်အမြန်နှုန်းနှင့် စွမ်းဆောင်ရည်ကို တိုင်းတာပါ။ သင့် OONI Probe စမ်းသပ်မှုကို သင်နှစ်သက်ရာဝဘ်ဆိုက်များတွင် စိတ်ကြိုက်ပြင်ဆင်ပါ။ သင့် OONI Probe စမ်းသပ်မှုရလဒ်များဆီသို့မည်သို့ဝင်ရောက်ရမည်နှင့် မည်သို့မျှဝေရမည်တို့ကို လေ့လာသင်ယူပါ။ သင့် OONI Probe app settings များကို ပြင်ဆင်သတ်မှတ်ပေးပါ။ လမ်းညွှန်ချက်ကို ဖတ်ရှုပြီးသည့်နောက် သင်သည် OONI Probe နှင့်ပတ်သက်သည့် ဗဟုသုတများ နှင့် ကျွမ်းကျင်မှုများကို အခြားသူများအားမျှဝေပေးရန်အတွက် ခွန်အားဖြစ်စေမည်ဟု ကျွနုပ်တို့မျှော်လင်ပါသည်။</description></item></channel></rss>