<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/es/</link><description>Recent content on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ooni.github.io/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Evidencia de censura en Internet durante el referéndum de independencia de Cataluña</title><link>https://ooni.github.io/es/post/internet-censorship-catalonia-independence-referendum/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/es/post/internet-censorship-catalonia-independence-referendum/</guid><description>Image: Catalan Independence Referendum site seized
Note: This post was originally published here on 3rd October 2017. Below we provide a Spanish translation from the community.
Hace dos días, Cataluña celebró un referéndum de independencia de España. Mientras el mundo espera a ver qué ocurre a continuación, publicamos este artículo para compartir evidencias de eventos recientes de censura que ocurrieron poco antes y durante el referéndum.
Confirmamos el bloqueo de al menos 25 sitios web relacionados con el referéndum catalán mediante las técnicas de &amp;ldquo;DNS tampering&amp;rdquo; (manipulación de DNS) y &amp;ldquo;HTTP blocking&amp;rdquo; (bloqueo de HTTP), basado en medidas recogidas por &amp;ldquo;OONI Probe network&amp;rdquo; (red de sondas de OONI) desde tres redes locales.</description></item><item><title/><link>https://ooni.github.io/es/about/risks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/es/about/risks/</guid><description>Riesgos: Lo que debes saber antes de ejecutar OONI Probe Note: This document was translated by Derechos Digitales (view the english version).
Según nuestro conocimiento, ningún usuario de OONI Probe ha sufrido consecuencias como resultado del uso de nuestro software. Por lo tanto, los riesgos potenciales descritos a continuación son teóricos y especulativos. Si estás ejecutando OONI Probe en un entorno de alto riesgo, enfáticamente te recomendamos a leer toda la documentación a continuación.</description></item><item><title>OONI Glosario</title><link>https://ooni.github.io/es/support/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/es/support/glossary/</guid><description>Este documento fue traducido al español por Katherine Pennacchio y Mariengracia Chirinos.
Documento original:
English, OONI Glossary Este glosario contiene breves explicaciones de los términos utilizados en las aplicaciones, metodologías e informes de investigación de OONI.
Si desea incluir más términos en este glosario, envíenos una solicitud o un correo electrónico.
API
AS
ASN
BGP
Lista de bloqueos</description></item><item><title>Preguntas frecuentes (FAQ)</title><link>https://ooni.github.io/es/support/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/es/support/faq/</guid><description>Este documento fue traducido al español por Katherine Pennacchio y Mariengracia Chirinos.
Documento original:
English, Frequently Asked Questions (FAQ) Esta sección de preguntas frecuentes pretende responder a las preguntas que con más frecuencia nos plantea la comunidad.
¿Hay alguna otra pregunta que le gustaría que tratáramos? Háganoslo saber.
Sobre OONI
¿Qué es OONI?
¿Por qué OONI?
¿Qué hace OONI?
¿Por qué medir la censura en Internet?</description></item></channel></rss>