<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/fr/</link><description>Recent content on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ooni.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Preuve de la censure sur Internet pendant le référendum de l'indépendance de la Catalogne</title><link>https://ooni.github.io/fr/post/internet-censorship-catalonia-independence-referendum/</link><pubDate>Thu, 05 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fr/post/internet-censorship-catalonia-independence-referendum/</guid><description>Image: Catalan Independence Referendum site seized
Note: This post was originally published here on 3rd October 2017. Below we provide a French translation by Tomàs.
Il y a deux jours, la Catalogne a tenu un référendum en vue de l&amp;rsquo;indépendance de l&amp;rsquo;Espagne. Alors que le monde attend à voir ce qui va se passer ensuite, on publique cette post afin de partager les preuves des récents événements de censure qui se sont déroulés pendant et avant le référendum.</description></item><item><title/><link>https://ooni.github.io/fr/about/risks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fr/about/risks/</guid><description>Risques: Ce que vous devez savoir avant d&amp;rsquo;exécuter OONI Probe Texte original: English, Risks: Things you should know before running OONI Probe
Ce texte a été traduit par Computech.
À notre connaissance, aucun utilisateur d&amp;rsquo;OONI Probe n&amp;rsquo;a une fois subi de conséquences suite à l&amp;rsquo;utilisation de notre logiciel. Les risques potentiels décrits ci-dessous sont donc théoriques et plutôt spéculatifs. Si vous exécutez OONI Probe dans un &amp;ldquo;environnement à haut risque&amp;rdquo;, nous vous encourageons fortement à lire toute la documentation ci-dessous.</description></item><item><title/><link>https://ooni.github.io/fr/msg/2017-09-06-togo/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fr/msg/2017-09-06-togo/</guid><description>Facebook et WhatsApp bloqués au Togo? Aujourd&amp;rsquo;hui, le 6 Septembre 2017, nous avons entendu que Facebook et WhatsApp sont inaccessibles au Togo.
Utilisez OONI Probe pour collecter information indiquant si et comment ils (et d&amp;rsquo;autres sites) sont bloqués!</description></item><item><title>OONI Outreach Kit</title><link>https://ooni.github.io/fr/support/ooni-outreach-kit/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/fr/support/ooni-outreach-kit/</guid><description>L&amp;rsquo;engagement communautaire est au cœur du travail d’OONI, car les données d’OONI sur la censure de l&amp;rsquo;Internet dépendent des personnes qui utilisent OONI Probe dans le monde entier.
Vous souhaitez impliquer vos communautés dans la mesure de la censure?
Le kit de sensibilisation d&amp;rsquo;OONI comprend des supports que nous vous encourageons à utiliser pour engager les communautés dans l&amp;rsquo;utilisation des outils OONI.
OONI Brochures Fiche d&amp;rsquo;information sur OONI Probe Fiche d&amp;rsquo;information sur OONI Explorer Dépliant sur la censure d&amp;rsquo;Internet OONI présentation de la formation OONI Brochures We provide 2 OONI brochures that include information about using OONI tools and data for investigating internet censorship around the world.</description></item></channel></rss>