<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Support on OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/ru/support/</link><description>Recent content in Support on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://ooni.github.io/ru/support/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>«Часто задаваемые вопросы» (FAQ)</title><link>https://ooni.github.io/ru/support/faq/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ru/support/faq/</guid><description>Этот раздел «Часто задаваемые вопросы» (FAQ) предназначен для ответа на вопросы, которые нам часто задают участники нашего сообщества.
Оригинал:
English, Frequently Asked Questions (FAQ) На русский язык документ переведен Татьяной Болдыревой.
Если есть другие вопросы, на которые вы хотели бы получить ответ, то пожалуйста, свяжитесь с нами.
Про OONI
Что такое OONI?
Почему OONI?
Что делает OONI?
Зачем нужно измерять интернет-цензуру?</description></item><item><title>Глоссарий OONI</title><link>https://ooni.github.io/ru/support/glossary/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ru/support/glossary/</guid><description>Дата последнего обновления: 3 июля 2023
Этот глоссарий содержит краткие пояснения терминов, используемых в приложениях, методологии и исследовательских отчетах OONI.
Этот документ был переведен на русский Татьяной Болдыревой.
Оригинальный документ:
English, OONI Glossary Если вы хотите, чтобы в глоссарий были включены дополнительные термины, пожалуйста, создайте запрос на добавление или отправьте нам письмо.
API
AS
ASN
BGP
Блок-лист
Страница блокировки</description></item><item><title>Инструкция по использованию приложения OONI Probe Desktop</title><link>https://ooni.github.io/ru/support/ooni-probe-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ru/support/ooni-probe-desktop/</guid><description>Последнее обновление: 6 сентября 2022
Версия OONI Probe Desktop: 3.7.0
OONI Probe – это бесплатное оупенсорсное приложение, с помощью которого вы можете отслеживать интернет-цензуру и другие формы вмешательства в ваше интернет-соединение. В этом документе содержится пошаговая инструкция по установке, запуску и настройкам OONI Probe desktop app.
С помощью этой инструкции вы научитесь:
Использовать OONI Probe Desktop чтобы:
Проверять блокировки сайтов Тестировать блокировку мессенджеров Проверять блокировки инструментов обхода инернет-цензуры и блокировок, например VPN и Tor Измерять скорость и качество вашего соединения Создавать собственные списки сайтов для тестирования с помощью OONI Probe</description></item><item><title>Инструкция по использованию приложения OONI Probe Mobile</title><link>https://ooni.github.io/ru/support/ooni-probe-mobile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/ru/support/ooni-probe-mobile/</guid><description>Последнее обновление: 6 сентября 2022
Версия OONI Probe Mobile: 3.7.1
OONI Probe – это бесплатное оупенсорсное приложение, с помощью которого вы можете отслеживать интернет-цензуру и другие формы вмешательства в ваше интернет-соединение. В этом документе содержится пошаговая инструкция по установке, запуску и настройкам OONI Probe mobile app.
С помощью этой инструкции вы научитесь:
Использовать OONI Probe Mobile чтобы: Проверить блокировки сайтов Протестировать блокировку мессенджеров Проверить блокировки сайтов Тестировать блокировку мессенджеров Создавать собственные списки сайтов для тестирования с помощью OONI Probe Получать доступ к результатам ваших тестов и делиться этими результатами Настраивать приложение OONI Probe Мы надеемся, что после прочтения этой инструкции, вы почувствуете уверенность и желание делиться вашими знаниями об OONI Probe с окружающими!</description></item></channel></rss>