<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>OONI: Open Observatory of Network Interference</title><link>https://ooni.github.io/tr/</link><description>Recent content on OONI: Open Observatory of Network Interference</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://ooni.github.io/tr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kullanım rehberi: OONI Probe Desktop uygulaması</title><link>https://ooni.github.io/tr/support/ooni-probe-desktop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/tr/support/ooni-probe-desktop/</guid><description>Son güncelleme: 6 Eylül 2022
OONI Probe Desktop sürümü: 3.7.0
Bu belgenin çevirisi için Kaya Zeren&amp;rsquo;e teşekkür ederiz.
OONI Probe, internet sansürünü ve diğer ağ engellemelerini ölçmek için kullanabileceğiniz ücretsiz ve açık kaynaklı bir uygulamadır. Bu kullanıcı rehberinde, OONI Probe Desktop uygulamasını kurma, çalıştırma ve özelleştirme konusunda adım adım yönergeler bulunur.
Bu rehber size ne sağlayacak:
OONI Probe Desktop uygulamasını şunlar için nasıl kullanacağınızı öğrenin:</description></item><item><title>Kullanım rehberi: OONI Probe Mobile uygulaması</title><link>https://ooni.github.io/tr/support/ooni-probe-mobile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ooni.github.io/tr/support/ooni-probe-mobile/</guid><description>Son güncelleme: 6 Eylül 2022
OONI Probe Mobile sürümü: 3.7.1
Bu belgenin çevirisi için Kaya Zeren&amp;rsquo;e teşekkür ederiz.
OONI Probe, internet sansürünü ve diğer ağ engellemelerini ölçmek için kullanabileceğiniz ücretsiz ve açık kaynaklı bir uygulamadır. Bu kullanıcı rehberinde, OONI Probe Mobile uygulamasını kurma, çalıştırma ve özelleştirme konusunda adım adım yönergeler bulunur.
Bu rehber size ne sağlayacak:
OONI Probe Mobile uygulamasını şunlar için nasıl kullanacağınızı öğrenin: Site engellemelerini sınayın Anlık ileti uygulamalarının engellenip engellenmediğini anlayın Sansürü aşma araçlarının engellenmesini sınayın Ağınızın hızını ve başarımını ölçün OONI Probe sınamasını seçtiğiniz siteler için özelleştirin OONI Probe sınama sonuçlarına nasıl erişip paylaşacağınızı öğrenin OONI Probe uygulama ayarlarınızı yapılandırın Bu rehberi okuduktan sonra, OONI Probe ile ilgili bilgi ve becerilerinizi başkalarıyla paylaşmakta kendinizi güçlü hissedeceğinizi umuyoruz!</description></item></channel></rss>